\chapter{Zieliński - Sygnały i ich parametry }
\section{Opis działania programów}
W programie~\ref{prog:r1} generowany jest sygnał sinusoidalny. Liczone są jego parametry, oraz funkcja autokorelacji. Następnie przedstawione jest widmo sygnału, na podstawie którego sygnał jest odtwarzany i określany jest błąd między sygnałem oryginalnym, a odtworzonym. W kolejnym kroku generowany jest szum, dla którego wyznaczane są funkcja autokorelacji, histogram, oraz periodogram. Sygnał wygenerowany na początku jest następnie poddawany modulacji częstotliwości - liniowej i sinusoidalnej. Na koniec przedstawiona jest operacja filtracji(splotu), oraz kwantowania sygnału.
\section{Programy}

\begin{figure}[ht]
    \centering
            \includegraphics[width=0.9\linewidth]{../R1/r1f1.pdf}
            \caption{Wykresy z programu r1.m }
            \label{fig:r1f1}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
    \centering
            \includegraphics[width=0.9\linewidth]{../R1/r1f2.pdf}
            \caption{Wykresy z programu r1.m }
            \label{fig:r1f2}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
    \centering
            \includegraphics[width=0.9\linewidth]{../R1/r1f3.pdf}
            \caption{Wykresy z programu r1.m }
            \label{fig:r1f3}
\end{figure}
\begin{figure}[ht]
    \centering
            \includegraphics[width=0.9\linewidth]{../R1/r1f4.pdf}
            \caption{Wykresy z programu r1.m }
            \label{fig:r1f4}
\end{figure}
\begin{figure}[ht]
    \centering
            \includegraphics[width=0.9\linewidth]{../R1/r1f6.pdf}
            \caption{Wykresy z programu r1.m }
            \label{fig:r1f6}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
    \centering
            \includegraphics[width=0.9\linewidth]{../R1/r1f7.pdf}
            \caption{Wykresy z programu r1.m }
            \label{fig:r1f7}
\end{figure}




\clearpage



\lstinputlisting[language=matlab,style=default, caption={Kod źródłowy programu r1.m}, label={prog:r1}]{../R1/r1.m}

